［少甜］［愛情］［科幻］《男神Rx001》

小弟第一次po文，希望大家中意呢個故事啦。
呢個故事會主要以書面語為主ge長篇故事，如果大家中意，請多多支持。

序

本港大財閥天昇集團董事長董天昇有感集團工人開支不斷上升，希望盡量壓低工資支出，增加公司利潤。

一天他望著辦公室內細小的自動吸塵機器勤勞地不斷往辦公室的每一角落鑽，把辦公室打掃得一塵不染。

「其實應該不只低殘、無技術的工作可由機械人代替人類，中階工作如會計、繪圖、校對、打字、駕駛、拍攝，智能機器人都可應付有餘」。

一個可怕的想法開始在董天昇腦海中浮現。他右邊嘴角微微向上，一絲絲邪惡意念從嘴角滲透房間每一角落。

董天昇天生具有極強感染力，可輕易說服他人為自己賣命，同時具備敏捷思維，以及總有一點點運氣。

有了想法必須盡快探究其可行性，並將之落實執行。這是他在商場上取得成功的要訣，亦是他一直引以為豪的能力。

首先要探討其想法是否可行，他必須先找葉凱文談談。葉凱文是天昇集團科技部執行總監，在生物學、程式編寫、通訊技術、機械工程等各方面有傑出成就。

集團秘密研發的人工智能機械人 - Rx001，便是葉凱文的最新製成品。

Rx001以一比一標準成年男子比例製成，具有自我學習能力、自療能力。

創造者給予人工智能機械人植入背景資料、行為模式等基礎數據，機械人會因應身處環境、際遇而自我發展，構成不同性格、才能。

葉凱文利用生物科技，將人工智能機械人的外表造成與人類一樣，單憑肉眼根本不可能分辦你面前的是人類或機械人。

「人類化」的人工智能機械人生產成本昂貴，國際上的研究方向一般只集中於會軍用途。

1.85米高、82公斤，近40吋胸肌、6塊朱古力狀的腹肌、肱二頭肌、三頭肌、大腿肌、臀大肌等比例恰到好處。

臉蛋則是揉合中國傳統面相學「三庭五眼」、「四高三低」，以及西方黃金分割理論的製成品。

「三庭：臉的長度比例，臉從上到下分成三等份，額頭到眉心、眉心到鼻尖、鼻尖到下頜，各佔臉長的1/3。」

「五眼：臉的寬度比例，以眼形長度為單位，從左至右分成五等份。兩隻眼睛之間有一隻眼睛的間距，兩眼外側至髮際各為一隻眼睛的間距。」

「四高三低：額頭、鼻尖、嘴脣、下巴尖要高； 兩眼間鼻額交界處、人中溝處以及下脣下方的小凹陷要低。」

「黃金分割理論：面部五官的寬長比例接近或符合黃金分割比例1:0.681。」葉凱文連珠爆發般說出一大堆創造靈感。

「幹，你把它做成明星偶像般有用嗎？」

「你看著它不會感自卑嗎？哈哈」董天昇發起一陣恥笑聲。

「難不成，它是你發泄對象？」董天昇繼續取笑葉凱文。

「甚麼發泄對象。」葉凱文沒好氣地回應。

「當然就是性慾發泄對象啊！」董天昇一邊發生咯咯的取笑聲，一邊吐出字句。

「你是說自己吧，美女玩厭了，現在來找個男。」葉凱文邊看著模擬實體投射螢幕上，像外星語的電腦程式編碼，慢不經心地反駁董天昇。

「它在做甚麼啊？」董天昇的聲調不其然扯高，可能是被眼前的畫面嚇傻而發出發出驚訝的提問聲。

「沒甚麼，幫我輸入分析數據。」葉凱文輕描淡寫地回應董天昇驚異的問題。

「減輕一下我好工作量嘛，你又不願意多請人來幫忙。」葉凱文趁機開玩笑般的抱怨幾句。

「似乎這個人工智能機械人的成長進度不錯，才出生三天，已經可以處理這類型工作。」董天昇看著Rx001在電腦前神速的工作速度。

「差不多啦，都已出世三天了！按進度現在它應該是大學程度了。」葉凱文對自己的研發成品信心滿滿地說道。

「不知不久的將來它是否可取代你的位置，哈哈哈！」董天昇發出邪惡的笑聲。

跟著會正式進入故事既第一章
介紹下啲人物先

。。。

Rx001
-人工智能機械人
-1.85米高
-82公斤
-40吋胸肌
-單純、善良
-記憶力、智力超強
-人類名字為Jacob

示意圖👇

董天昇
-本港財閥
-天昇集團創辦人
-精於計算，認為錢永遠不夠
-業務涉及電訊、地產、飲食、科研
-敏捷思維、
-口才、執行力極強

示意圖👇

無論好唔好睇，希望大家可以比d評價小弟

留名

繼續人物介紹-女角色

董心怡
-董天昇女兒
-大學機械工程二年級生
-1.68米高
-體重48公斤
-魔鬼身材（36D上圍）
-富有
-可愛臉蛋
-活潑好動、愛排戰難度
-愛上人工智能機械人Rx001

示意圖👇

吳聖妃
-董心怡室友、好友、大學同學
-大學傳理系二年級生
-身高1.65米
-體重50公斤
-身材豐滿(36E上圍)
-戀愛經驗豐富
-性格冷酷

示意圖👇

1

董心怡是名19歲女孩，大學二年級主修機械工程。1.68米高、48公斤，水汪汪的大眼睛、高高的鼻樑、櫻桃小嘴、可愛的臉蛋、尖尖的下巴、白嫩粉紅的肌膚。

活潑好動的董心怡，最愛剌激排戰難度。上天下海總有她的愛好。

在夏天，熱褲、小背心是她最愛的裝扮，在她看來簡單方便舒適。但她好像從不知，這簡單的裝束，令她身邊的同齡朋友既羨慕又妒忌。

腿部長度佔身高比例是三分之二，近40吋的長腿，在熱褲的襯托下，顯得更修長美麗，成為她亮眼的身體特徵。

恰到好處的身材比例，34D豐滿上圍，令她總是像黑夜中的營火蟲，永遠耀眼奪目。

4月份的星期三，仍屬於春季的香港，中午的氣溫可高達25度。

一陣陣哭泣聲從一個約300呎的兩房一廳單位傳出，把甘甜熟睡中的董心怡喚醒。

求正評

穿了一件粉紅色連身睡衣裙的董心怡從被窩中伸出左手，擦了擦微微張開的睡眼。

她把薄棉被踢開，嘴脣吐出一個英文詞語「Honey！」

床頭的手機瞬即將現在的時間、溫度等資訊用虛擬實體螢幕投射在董心怡眼前。

「原來已經是早上11時了。」董心怡邊說邊整理凌亂的秀髮，雙腳穿上日式繡花圖案人字拖，迷迷糊糊地尋找哭泣聲來源。

吳聖妃坐在客廳的黑色沙發上抱頭大哭。董心怡已見慣不怪，心想一定又是和男朋友鬧分手。

這種事基本上每月都會上演一次，就像女生的生理期一樣。

吳聖妃是董心怡的大學同學兼室友。吳聖妃是傳理系二年級生，身高1.65米、體重50公斤、五官秀麗，擁有比董心怡還要豐滿的36E上圍。

她們二人走在一起，總是吸引途人目光，就像舞台上聚焦燈永遠追隨的主角。

董心怡和吳聖妃是參加大學電競學會而認識的。吳聖妃日常總是板起冷酷的臉孔對待陌生人。

「怎麼了？今次又和新男友鬧翻了嗎？」董心怡走向洗水間途中隨意拋下一句。

沒等吳聖妃的回應，董心怡已在洗手間開始梳洗。她記得她今天有個重要的約會，由於約會對象是個大忙人。

她已經三個月沒有見過他了，她十分想念他，有很多說話想向他傾訴。

無人睇

「本來今天是和P先生有約會的，但昨晚發現他竟背著我和別的女生談天！」吳聖妃邊哭邊把手機遞給董心怡看。

「你看，那個女生這麼醜，連胸部都不及我大。」吳聖妃扁扁嘴說，同時用右手輕抹眼角的淚水。

「就是嘛，那女這麼醜，哪裡及我可愛的吳聖妃。」董心怡附和道。

她脫去粉紅色連身睡衣裙，換上淺藍洗水牛仔熱褲、V領白色圖案短上衣，襯上一對繡有淺粉紅色線條點綴的白運動鞋。

「至於胸部嘛，大部份女生和你36F比，誰會不自卑呢！」董心怡補上重要的一句。

「這麼早，你要去哪裡啊？」

「我知道你今天是沒有課堂要上的。。。」

「人家這麼傷心，你不會掉下我一人吧？」吳聖妃裝出一副可憐的嘴臉。

「我約了人吃午餐啊！」董心怡照照鏡子，整理剛穿上身的衣服。

「約了誰約了誰，是男生嗎？」

「我不要自己一個在家裡！」吳聖妃似乎很有想有人陪伴，度過她這空閒、無聊及傷心的一天。

「你找P先生陪吧！」

「他也只是和比你醜的女生聊聊天。」

「你不用那麼大反應吧！」

「你不會又想換男朋友啊！」董心怡穿上一件黑色薄外套，稍微掩蓋她那比吳聖妃小的34D上圍。

「哼！不要他陪！」

「他還未過試用期呢！」

「算不上是正式男朋友啊。」吳聖妃此時已跑去洗水間用毛巾抹去臉上的淚水，順道化了個淡妝。

「等等我，5分鐘就可以。」吳聖妃走到房間的衣櫃東翻西倒地找衣服。

終於。。。她用了5分鐘的六倍時間，把換好衣服，可以出門了！

她們二人從上環西邊街的15層高舊式洋樓跑到街上，然後跳上一輛剛好停泊在路邊的的士。

「數碼港N座啊，謝謝。」董心怡向的士司機快速地說出目的地。

「你究竟約了誰啊？是男朋友嗎？」

「好像沒聽你說過有男朋友啊？」

「他是做IT的嗎？」

「啊！在數碼港工作，不是做IT做甚麼！哈哈。」

女人的好奇心已令吳聖妃已忘記30分鐘前仍淚流滿面的她，她正努力打探一會兒見到的會是一個怎麼的人。

「待會見的是我爸爸，他工作很忙碌的，我已很久沒與他聊天吃飯了。」

「不過你放心，我爸很nice，最愛和美女聊天，哈哈。」董心怡笑道。

「我對叔叔可是沒興趣啊。」吳聖妃吐吐舌裝出淘氣的表情。

。。。

春天柔和的陽光灑在綠茵的草地上，陣陣海風迎臉送來，夾雜淡淡海水味的涼風，把悶熱掃走。

一個大男孩躺在綠油油的草地上左翻右滾，董天昇和葉凱文則手執咖啡坐在長椅上。

董心怡從遠處就看到董天昇和葉凱文，只是奇怪為何會有一個大男生在草地上翻滾，就像傻子一樣可笑。

突然一輛「單車」失控地以高速衝向董心怡和吳聖妃，「單車」上的女子「猛力扭軚」，意圖改變「單車」方向，但手「單車」依舊拼命衝向董心怡和吳聖妃。

董心怡和吳聖妃一時反應不及，雙雙跌倒在地，眼前「單車」的雙輪拼命地轉，旁邊的空氣彷佛也被捲進去，沙石在車輪兩旁起舞！

就算呢個故無人睇

我希望可以每晚11點po文，盡力完成呢個故仔

董心怡和吳聖妃閉上眼睛，彷佛在刑場前的犯人靜候死亡一刻的到來。

當她們就要被狠狠撞擊的一瞬間，一陣涼風在她們臉前掠過，「單車」就在僅僅距離二人30厘米前被瞬間截停。

董心怡和吳聖妃慢慢張開雙眼，發現一個陌生男子站在她們前面。

董心怡認得面前這個救了她們一命的男子！

就是剛才她看到在草地上左翻右滾的男生。

這男生就是Rx001，葉凱文給它取了一個人類名字：Jacob。

董天昇，葉凱文，董心怡，吳聖妃，Jacob等5人坐在數碼港的一間餐廳內，董心怡簡單地介紹了各人身份。

吳聖妃知道了董心怡的父親是一名很有錢的城中名人，而葉凱文則是一名很厲害的科研天才。

不過董心怡和吳聖妃不知道，也不可能想像到，擁有如此俊朗外表的Jacob竟是一個機械人。

2.同居/危機

吳聖妃最近好像認識了新男友，放學經常都不回她們兩在上環租住的單位。

今天完成了今個學期的考試後，董心怡和同學吃了個午飯，在銅鑼灣閒逛、看電影、買衣服

過著只有學生才能享有的休閒時光。

年少時總覺得時間太多，找各種無聊東西來「kill time」。

每逢周末你總要找各種節目來把時間塞滿
，籃球、足球、電動陪伴男生成長，度過無數個虛空歲月。

女生則以化妝、逛街、減肥、事非掃走苦澀的成長餘暇。

戀愛則成為少男少女消耗過多閒暇的主要手段。

你認真想想，當你踏入社會工作，每日朝九晚八的工作，加上交通、用膳、休息等時間。

你還想「kill time」嗎？你還有time 可kill 嗎？

你再想想你年少時為何想拍拖，除了生理需要的外，不是因爲有過多的無聊日子無人陪伴嗎？

拍拖不過是兩個無聊人粘一起做無聊的事，雖然看似很無聊，但卻又是當事人最甜蜜愉快的「kill time」。

董心怡剛從短訊得知，吳聖妃今晚又𣎴回家。

她不想不想再與四面牆度過，她決定回到老爸貝沙灣的住所，雖然她知道老爸9成不會在家。

但那裡起碼有由小照顧她的萍姨，以及數個工人陪伴，夜晚也不致於只有一個人。

「二少姐，好耐不見了。」

「你看！好像又瘦了兩圈啊，多點回來吃萍姨煮的菜啊。」萍姨熱情地迎接董心怡。

萍姨是董天昇家中負責家中饍食，同時負責照顧家中的大少姐及二少姐。

樓高三層的獨立屋，是董心怡童年愉快生活的起點和終結點。

二樓走廊盡頭董天昇的主人套房，走廊另一面的房間則屬於董心怡，她姊姊的房則位於三樓。

三樓亦設有一個屬於她們兩姊妹的小遊戲天地，曾經陪伴她度過一段快樂的童年。

董心怡的姊姊10歲生日那天，便是來她出生的日子，孩提呱呱落地，全家滿天歡喜，一個可愛的小天使降臨家中。

董心怡受到父母溺愛，一直過著幸福愉快的生活。

直到她五歲的那一年，董天昇和妻子離婚，姊姊和爸爸的關係從此變得愈來愈差。

姊姊終在18歲那年去美國讀書，與媽媽生活，自此偶爾才回貝沙灣。

老爸公司的生意愈做愈大，回家的次數亦愈來愈小，陪伴她度過過成長歲月的只有萍姨，她們倆感情要好，就像親生母女。

今天的大屋如平常一樣，老爸不在家裡，只有萍姨、另外一個工人，以及一位客人。

一陣小鹿亂撞的微妙情感衝擊她的心房， 她看見上次在數碼港救了她和吳聖妃的Jacob。

他正在二樓準備下樓梯！

跪求正評

「Jacob是老爺的客人，會在這裡暫住。」

「他就住在二樓的客房，老爺說二少姐可多和Jacob聊天。」

「因Jacob自小在美國生活讀書，在香港朋友不多。」萍姨說。

「你為甚麼會回來香港？」

董心怡在晚飯期間主動打開話題，但說話衝口而出後，又感覺問題好奇怪。

她心想Jacob本來就是香港人，老爸都在香港，回來有甚麼不妥，還要有原因嗎！

她不禁為自己的笨問題感到難看。

「我回來是要進行一項任務的！」

Jacob煞有介事地把頭靠近董心怡的耳邊細聲說。

瞬時的接近，董心怡頓時臉紅耳赤，心房猛跳，完全聽不到Jacob在她耳邊說了甚麼，胡亂回應說：「甚麼？」。

「其實我都很久沒有回香港了，13歲便到美國讀書。」

「爸其後亦到美國工作，直致近年才回港。」

「剛巧我今年大學year 3，便到你爸的公司實習。」Jacob開始正經地回答董心怡的問題。

「剛巧爸住的地方沒了，他又是工作狂，現在更搬到公司的辦公室住下來。」

「所以你爸便邀請我到這裡暫住。不好意思，打擾了你。」Jacob繼說。

「不要緊啊，反正這間屋平時也很少人。」

「老爸又常不在，有你在可熱鬧些，多點生氣。」董心怡心想今年晚上一個人悶得發慌，有你在這裡陪我聊天也不錯啊。

其實自上次Jacob救了她後，她便對這個男子產生了一點點好感。

Lm

晚飯後董心怡回到二樓的房間，她看著一塵不染的房間感到既陌生又熟悉......

這是她成長的空間，夾雜愉笑聲和淚水。在她五歲一年，這個家沒有了媽媽，在她10歲那年姊姊也不在了，家裡一天比一天靜。

她18歲入大學的一年，下了一個決定。

獨自搬到上環居住，說是為方便上學，其實是想逃離這個寂寞的空間！

她打開書桌的抽屜，看著五歲那年。一家四口的合照，那是多麼快樂的時光，可是快樂的時間總跑得特別快，在你貪婪地享用時，它已不知不覺被耗盡。

她不想再留在這局促的空間，換上運動褲、短上衣、跑步鞋，準備出門流一身汗，讓不快隨汗水流走。

她打開房門之際，看見他亦換上運動服裝。

「你一身運動裝束，要去跑步嗎？」Jacob也看見了她的服運服飾。

「要一起嗎？」Jacob在她未回應前已補上一句。

「那走吧！」董心怡說

I am just a little girl lost in the moment, I'm so scared, but I don't show it,
I can't figure it out
It's bringing me down
I know,I got to let it go

一首古舊英文歌曲的旋律從耳機源源不斷送進董心怡的耳蝸

她忘我地向前跑，豆大的汗珠從耳背、額頭沿臉頰兩側滑落。渾身濕透的她緩緩放慢腳步，定眼看著前方海岸。

幻想著生命未來會有甚麼在等待她，精彩閃亮或是暗淡無光，機遇處處或難關重重。

「命運巨輪會帶給你什麼，誰人知曉！」Jacob似會讀心術般一矢中的回應了她心中疑惑。

董心怡也被這一句說話嚇呆。

「難道他懂讀心，知道我在想甚麼，這是不可能的吧。」

「可能只是巧合，他也只是有感而發。青春嘛，誰不迷惘！」她喃喃自語。

Jacob突然伸手摸摸她的頭上的秀髮，變出一個長條形的萬花筒。

她把萬花筒靠近瞪大的左眼

「色彩斑斕的不規則小圖塊，經鏡子的多次反射效果下，一幕幕美麗多變的彩色歌劇在她左眼瞳孔前上映，眼球裡滿滿是一朵朵青春盛放的鮮花。」

萬花筒由三面玻璃鏡子組成一個三棱鏡，利用光學的反射原理，如施魔法般，把不起眼的小物件變得夢幻。

有人說，萬花筒儘管是燦爛精彩，但轉了一圈依舊只能回到原來的模樣，多麼燦爛精彩的表演，總有看膩的一天。

那麼，只要轉完一圈前努力綻放人生光芒，無悔一生便行！

又有人說，人的一生若能如萬花筒的一周，多麼好！

Chapter 2 完 ！

3: 特殊身份

不知何時，他們倆的上空出現了三架航拍機。

同一時間在一間古老大宅的地下密室內，Jacob和董心怡在一個70吋x30吋的巨大螢幕出現。

螢幕前坐著一名中年男人

漆黑短髮
一臉整齊鬍鬚

他戴上藍色紳士帽，肩膀披上寶藍色緊身西裝外套，健碩的胸肌及腹肌在西裝外套半遮半掩下顯露無遺，下半身配以藍色西裝短褲，藍色紳士鞋。

他的座椅旁有兩隻「寵物」，兩隻「寵物」頸上各系上一個狗項圈，項圈上各連接一條粗繩，兩條粗繩的盡頭分別綁在座椅的左右一側。

兩隻「寵物」的眼睛被矇住，全身赤裸半蹲在椅旁、腳尖翹起、舌頭伸出、雙手半舉，就像一隻小狗向主人乞討食物般。

中年男人突然在螢幕前一排的按鍵中按下其中一個，Jacob和董心怡上空的一架航拍機隨即不偏不倚地向他們方向墜下。

董心怡正沉醉在萬花筒的夢幻歌劇中，不消10秒，航拍機就會擊中她的頭部。

砰嘭！
航拍機直接擊中Jacob背部，他衣服破裂、鮮血從傷口滲出。

5秒前，Jacob千鈞一發之際把董心怡一擁入懷，以自己的身體阻擋墜下的航拍機。

第一架航拍機墜落後，另一架航拍機亦展開攻勢，它先向上攀升，再以垂直90度向下俯衝，朝他們倆腦袋直奔。

Jacob判斷不用5秒航拍機便會擊中他們，以他的身手及速度，絕對可以輕易避開航拍機的攻擊，但現在他要保護董心怡免受傷害，瞬間他作出了一個決定。

Jacob輕輕推開董心怡，準確而巧妙地在萬分之秒間。。。

他伸出右手抓住向下俯衝的航拍機，順勢將航拍機摔下地面。

嘣！

上空的最後一架航拍機突然爆炸自燃。

火舌噴向剛才不慎倒地董心怡的方向

Jacob飛撲上前，以身軀阻擋火舌。自爆航拍機的其中一片槳翼正高速向他的背部直衝，董心怡雙手抓緊Jacob腰部，順勢用力一推，兩人像葫蘆般向右翻滾，槳翼剛好打進離他們僅半個身位的地面上。

此刻二人像連體嬰般粘在一起，四目交投，董心怡可以嗅到他衣服上洗衣粉殘留的淡香。

眼前這男子多次捨身相救
有一秒她幾乎想一吻下去
但她很快便打消這個念頭，她明白女孩有點矜持才可愛，才可貴。

事後二人把航拍機殘骸帶走，發現其槳翼經特別改造，以鋒利的鋼鐵製成，槳翼高速旋轉的狀態下，猶如一個可怕的殺人武器。

董天昇從電話得知事件後，一度想報警處理，但不想打草驚蛇，同時為不泄露Jacob「特殊身份」！

他決定低調處理，先把航拍機的殘骸交給葉凱文看一下有否發現。

Chapter 3 完 ！

4:他是吸血鬼

經過昨晚的驚險一役，
星期六早上六時，
董心怡已在床上醒來，她一整晚都睡得不太好，心總是咚咚地猛跳，不知是因為對昨晚的襲擊猶有餘悸，

還是...
這就是戀愛的心跳！

她小心翼翼地從床頭拿起，
昨晚Jacob變出來的萬花筒，
再次欣賞小洞內的彩色歌劇，
看著看著，
萬花筒突內出現了Jacob的模樣。

她心想糟糕了，現在滿腦子都是他，心跳得更快，快得就像要衝破她的身體。

她走去洗手間洗把臉，
讓自己冷靜下來，
同時化個淡妝，
走去衣櫃找出一件淺藍色連衣裙，
穿一雙白色鞋子。

打扮得美麗動人的她站在Jacob的房門前來回踱步，擔心打擾了他的休息，又擔心不知用甚麼藉口來看他。

暗戀和曖昧永遠相伴相隨，
暗戀時你眼中只會看到對方的優點，
甚至乎是缺點也會當成優點，
這時期對方的一舉手一投足，
都足以牽引你的情緒，令你心湖激起千重浪。

你會猜想他這個動作是暗示甚麼意思?
難道暗示他也喜歡我！為何他昨天跟我講笑，今天卻對我不揪不睬，你總覺得對方對你忽冷忽熱。

暗戀另一階段是曖昧期。
如果暗戀是個人運動推鉛球，你背負愛情的所有重量，無論是痛苦或甜蜜只有自己知。
曖昧便是兩人的羽毛球對決，一來一往互有攻守，甜蜜窩心，但不要忘記羽毛是虛無飄渺的，只要有一點風吹草動，羽毛球的軌跡便會改變，你難以捉摸。

如同曖昧一樣兩人關係不確定，言行上可能親密如戀人，但事實上兩人只是朋友關係，有不少可能的愛情都在暖昧期終結。

董心怡鼓起勇氣
輕輕敲了敲Jacob房門，發現房門只是虛掩沒有關上，而房內空無一人。

不知哪裡來的直覺，她感到Jacob可能是回公司找他爸。
她便跑到屋外，跳上屬於她的粉紅色座駕，沿數碼港道往數碼港N座直奔。。。